日本人撐港式粵語

日本人撐港式粵語

我的日本朋友安野講一口流利的港式粵語（部分字音調失準），同為粵語，但港式粵語與廣州人的粵語在用詞及發音上都有些差異，安野說的是香港人的粵語。

安野的港式粵語是在東京的語言學校學的，他說同學多數是娶了港女的日本男人，學好港式粵語是為了更好地與港女太太溝通。只有他，學港式粵語的目的是為了看港產片。他說無意中看過《無間道》之後就被港產片迷住了，為了更好地理解每一句台詞，的起心肝去學港式粵語。

安野的港式粵語非常地道，他會聽、會說、會閱讀，還會書寫，寫出來的不是書面中文，而是地道粵語口語，比如他會發這種短訊給我，「你瞓咗覺未呀？有嘢想問你呀！你知唔知獎你暈係乜水？」

連「獎你暈」都有興趣八，我就真係暈了！某次我貼了和安野晚餐的相片上FB，有網友讚安野是「小鮮肉」，安野回應說，「我唔係小鮮肉，我的肉好嚡。」有趣的是，安野只看得懂粵語口語文字，看不懂正規的書面語中文，我送過中文書給他，他坦言看不懂。

香港人有自己的語言、自己的文字、自己的電影、自己的文化，連一個外國人都被上述語言、文字、電影、文化深深吸引，從零開始努力學習，香港人實在不應妄自菲薄，應該努力捍衛這一切才對，否則，我們的下一代就再也沒有機會接觸港式粵語與地道港產片了。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

網頁：

點解唔直接叫香港語 好似台語咁

一早應該叫港語

因為真係粵語 但過多幾年廣東省冇人識粵語之後就...

港粵同廣粵都差好多啦
台語本身咪又係叫閩南話，只係加咗台灣特色

根本得d支那京官同五毛講普通話
下一代就要教育好